[本地足球] 2017/18 港超聯季前及港隊亞盃外討論(30)

2017/18 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 東方 南區 元朗 大埔 飛馬 流浪 夢想FC(港菁會籍)
贊助會籍球隊: 理文 畜力

2018年亞冠分組賽參賽資格 - 傑志
2018年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 東方

轉會及各隊季後消息: (歡迎補充或修改)

傑志:
球會消息: 7月10號舉行新季發佈會
組軍消息:
傑志主力隊員包括華度斯基本上已全數簽約留隊，未來季前工作主要是編排季前熱身賽和與友會商討球員外借安排
In: 盧卡斯(大埔), 列斯奧(流浪/外借回收)
Out: 羅勳奴(雪蘭莪/馬超), 佐迪(從流浪回收後再外借理文)，羅梓駿(夢想FC/外借)，鄭展龍(夢想FC/外借)，播磨浩謙(夢想FC/外借)

東方:
球會消息: 7月11號展開季前集訓
組軍消息:
洛迪古斯,勞高, 迪高留隊
更換主教練, 助教司徒文俊擔正, 牛丸留任教練團成員
副總監李健和及羅繼華重返一隊教練團
In: 林學曦(南華), 李志豪, 基頓(流浪/外借回收), 域陀沙巴(幸運薛達/荷乙/攻中), 曹泰根(清邁/泰甲, 南韓中堅)，羅港威(南華)，張健峰(南華), 古高(紐卡素噴射機/澳職)
Out: 鄭少偉(掛靴), 美路史拿域, 黃志聰(夢想FC), 羅拔圖(RF富力), 基奧雲尼(RF富力), 謝朗軒(流浪/外借), 米曹

南區:
組軍消息:
大部分華人球員已經續約，劉學銘、許宏鋒、陳港斌、馬高斯、加拉度、蘇沙、謝德謙、王子謙、沈國輝、史必、林浩鈞、比圖、梁子駿、陸志豪、夏志明、基奧留隊

球會消息: ISUZU繼續成為球衣胸口贊助，Macron成為未來三季球衣贊助商

In: 列文(基寧咸/英甲), 加洛斯(梅里達/西乙B/翼鋒), 馬天尼斯(古祖洛/西乙B/防中中堅)，陳文輝(南華)，車潤秋（南華）
Out: 內田智也, 杜馬思, 迪基圖

元朗:
組軍消息:
法比奧、葉子俊及談樂軒三名主力球員完成續約, 及爭取其他被友會挖角的球員留效
In: 葉頌朗(流浪), 黃晉軒(U18晉升一隊)
Out: 黎厚希(夢想FC), 盧斯安奴(理文)

南華:
南華入信足總，申請來季降落甲組，並獲得接納, 陳偉豪願隨隊降班共進退
消息稱，南華會已通知尚有合約的球員解約。但南華無法與球員達成協議, 南華會表明無意與仍有合約在身的球員見面商討。
目前受糾紛影響的南華球員有陳偉豪、外援保贊、高美斯、張健峰(已轉會)、車潤秋、陳肇鈞、謝家強及卡路士
梁冠聰等已有球會接洽，翟廷峯、陳肇鈞都已獲同一支港超隊垂青。

Out: 林學曦(東方)，梁興傑(飛馬)，羅曉聰(飛馬)，梁諾恆(飛馬)，艾華(飛馬)，劉卓軒(流浪), 狄恩(流浪/主教練)，曾文輝(大埔)，羅港威(東方)，張健峰(東方)，陳文輝(南區)，車潤秋（南區），麥高派路域(RF富力)
大埔:
組軍消息: 9成球員留隊及將增添外援

In: 袁振昇(晨曦)，艾華度(飛馬)，迪亞高(飛馬)，曾文輝(南華)
Out: 盧卡斯(傑志)，阿倫烈馬，伊達(RF富力)

流浪:

球會消息:
莫生重掌球會, 續培養年青球員
贊助商及馮嘉奇離開, 另組新軍「理文」
暫定7月16日開操

組軍消息:
鄭兆均、郭子堦、徐宏傑留隊
由狄恩執教球隊
已簽入一名巴爾干半島中鋒

In: 卓耀國(R&F富力)，黎洛賢(飛馬)，劉卓軒(南華)，莊尼亞(東昇/港甲/中場)，摩域治(標準灝天), 卡錫, 張國明(標準灝天), 狄恩(南華/主教練)
Out: 周綽豐(R&F富力), 謝家榮(夢想FC), 葉頌朗(元朗), 基頓(東方/外借回收),
列斯奧(傑志/外借回收), 張健峰(南華/外借回收), 趙俊傑(理文), 佐迪(返傑志後再被外借理文), 利馬(理文), 許嘉樂(理文), 黎耀昌(外借期及與南華約滿/轉投理文)

飛馬:

球會消息:
贊助商ZTE將會繼續支持球隊，另正努力物色更多贊助商支持

組軍消息:
助教楊正光擔任主教練, 奇雲邦特雖加盟伯明翰, 但會擔任飛馬技術顧問, 張志勇已續約，利馬留隊, 將引入比較高質素的外援球員加盟飛馬，包括兩名西班牙球員，分別司職守衛及中場球員，一名塞爾維亞籍前鋒
簽入數名具實力的年輕本地球員，延續栽培年青球員的方針

In: 梁興傑(南華)，羅曉聰(南華)，梁諾恆(南華)，艾華(南華)
Out: 奇雲邦特(伯明翰助教)，艾華度(大埔)，迪亞高(大埔)，基斯贊，沙華，查維斯，黎洛賢(流浪)，黎格爾

理文:

球會消息: 以「贊助會員」申請港超聯牌照, 足總要求理文交出100萬參賽費, 理文答允條件並已交足所需的100萬元參賽費。

組軍消息:
傳聞CEO馮嘉奇將兼任主帥, 林慶麟和馮凱文將改任助教
暫定七月中開操，預期開操前再有新球員加盟，包括本地門將和外援前鋒

In: 盧斯安奴(元朗), 余沛康(標準灝天), 文家永(港會), 趙俊傑(流浪), 謝朗軒(東方/借用), 利馬(流浪), 許嘉樂(流浪), 佐迪(傑志/借用), 黎耀昌(南華)

R&F富力:

球會消息:
主場賽事將安排在廣州燕子崗體育場, 周六或日踢日波, 賽前會讓客隊在球場進操練
今季富力將要再交30萬元參賽費予足總
R&F富力將負責所有港超球隊作客的使費包括住宿、車費、保險及裁判費等
富力每場主場賽事將提供700張以下的贈票予作客球隊
正跟廣州競賽頻度商討直播全部全場比賽，也會向獲港超官方直播權的網絡電視台購買更多作客比賽直播，並爭取促成兩地轉播機構互相提供信號，讓R&F富力的主、客場比賽可在香港與內地直播。
與自由人的合作是3至7年的計劃，自由人會管理R&F富力預備隊, 蘇來強出任教練，每年投入約100萬港元，用於場地、裝備、交流、辦賽等範疇，R&F富力下一步將在14至18歲以至12歲的梯隊作投資。

組軍消息:
曾健晃留隊, 或聘外國教練。
R&F富力外援球員註冊為「註3出2」, 中國球員則不需視為外援
計劃聘用9位香港球員，有半數為20歲以下球員
斟介有質素但無乜機會嘅華將, 及具本地球員資格嘅歸化兵, 如美高
以東方雙倍人工斟介羅拔圖及外援基奧雲尼，羅拔圖25萬轉會費加盟
來季班費將接近2000萬, 其中一個外援位置傾向於南華中前場位置選擇
自由人4子會先在香港練波及預備組鍛練，每個月最少會有一次到廣州富力基地交流, 並有機會在新季出戰港超賽事

中國媒體足球報報道: 中超富力教練馬里科(Marek Zajac)將擔任主教練, 吳偉安擔任領隊, 侯俊傑、邢瑜、楊子藝、鐘柯、塗東旭、梁展浩等留隊, 王新輝、陳富海、張嘉傑、鄧演霖、梁永豐、趙銘等加盟

In: 周綽豐(理文流浪), 羅拔圖(東方), 基奧雲尼(東方), 美高(標準灝天), 吳文軒(自由人/進攻中場)、羅境曦(自由人/門將)、黃啟耀(自由人/翼鋒)、洪流(自由人/中堅), 般連奴(廣州富力/借用/前鋒), 趙銘(廣州富力)，勞烈斯(標準灝天)，麥高派路域(南華)，伊達(大埔)
Out: 卓耀國(流浪), 林雲傑(夢想FC), 梁志榮(夢想FC主教練), 梁子成, 林衍廷, 劉德仁, 荊騰, 陳立明

夢想FC (港菁會籍):
暫定7月17日（一）上午11時假石硤尾球場開操。

組軍消息:
楊家誠之子楊梓驄出任CEO和會長, 由梁志駒掌舵, 梁志榮擔任主教練, 鄭皓文擔任教練。首年預計花700萬至800萬港元班費, 將清一色起用西班牙外援, 會向友會借兵，暫定7月中開操。

In: 柏保路(帕倫西亞/西乙B/中堅), 梁志榮(R&F富力助教), 鄭皓文(守門員教練), 黎厚希(元朗)、謝家榮(流浪)、黃志聰(東方)，林雲傑(R&F富力), 拿祖馬天尼斯(干昆斯/西乙B/攻中)，羅梓駿(傑志/借用)，鄭展龍(傑志/借用)，播磨浩謙(傑志/借用)，招重文(助教/標準灝天教練)

*柏保路合約列明若有印超球隊斟介可離隊